[魔神的盛宴]我參加了一場遊戲, 賭注是整個地球(二)

終於要開新post了
唔經唔覺都寫左成兩個幾三個月, 大大話話都有成10萬幾字
個故都差唔多接近尾聲, 好多謝由頭支持到依家既巴絲們

(P.S. 上個po有成200幾個正評, 希望今個po至少維持到一半 )

好,唔講咁多, 新po梗係要出下文先

原po link:

魔神的盛宴[後半部] 第三十四章 信任

第二張畫紙上描繪著四扇門，外表上沒有任何識別特徵，一侓是方型門，只有從左到右標記著一至四，奇怪的是，門上沒有標記｢安全｣或｢危險｣｡ 難道是連他也要瞞著嗎?

此時，阿朗在畫紙旁邊看到一個疑似硬幣的東西，有正反兩面｡

｢呢個係咩黎架?｣他拿起硬幣，細心研究一番

無聊之下便把它拋擲一下，擲出的結果是一個不知名的圖形｡ 此時，畫紙也緊接發生變化，左邊的兩扇門以虛線標記著｢安全｣，右邊兩扇門則標記著｢危險｣｡

阿朗也留意到變化，開始先是疑惑，接著便明瞭了｡ 那一扇門是安全，那一扇門是危險，是靠他擲出的硬幣面向決定的，大概是為了防止參加者們互相跟隨，因此每名參加者的｢安全門｣都不同｡

他眼見門上的文字是以虛線寫成，大概是還要再擲一次以定下一扇安全門吧｡ 於是他便再次拋擲一下，結果也是跟剛才一樣｡ 不意外地，畫紙又出現變化，｢一號門｣以實線寫著安全，其餘則寫著危險｡

安全門已定，如今萬事俱備，只欠一個簡單易明的表達方式｡

｢呢一次又應該點表達呢?｣

其實要傳遞數字也並非難事，只須要用敲桌的方式便可以，比如說一號門便敲一下，二號門便敲兩下，這樣對方也容易理解｡ 但最大的問題是，該如何表達是從右邊算起，還是從左邊算起呢?

正自苦思之際，他才突然想起一件重要事情｡ 也許是過於投入這場遊戲，他也差點忘記了，他根本就不想贏啊，想那麼多有屁用，只要給出一個肯定是錯的答案就行｡

｢唉...明明啱啱先諗好左，比佢過左第一階段先，令佢放低對自己既戒心，之後先再搵機會搞掂佢嘛!｣他拍一拍腦袋，心裡暗暗痛恨自己奇差的記性

如果說為什麼不在第一階段便作出錯誤指引，第一，他確實想不到如何表達｢方形｣這個信息；第二，他總覺得第二階段的｢危險｣，會比第一階段的｢危險｣精彩得多｡

想到此處，他不禁咧嘴而笑，笑著笑著，眼角卻忽然溢出眼淚，臉上同時掛著兩種極端情緒反應，顯得十分扭曲詭異｡

去死吧，所有人，所有智慧生物都應該去死｡ 就讓你們的醜惡卑劣，一同沉淪到無間煉獄裡｡

---------------------------------------------------------------------------
段弦月只覺背上竄起一陣寒意，讓他直打了個冷氈，彷彿有隻惡魔在暗處朝他微笑｡

他搖一搖頭，盡量保持冷靜｡ 卡娜，另一名參加者和他自己一共三人已在這小空間逗留了十分鐘，期間沒有任何異動，阿朗也沒有傳來任何指示｡

｢到底會係啲咩提示?｣他喃喃道

過了一會，他決定不再坐以待斃，走到那四扇門前，嘗試察看出端倪｡

｢唔通呢幾道門既材質有分別?｣他伸手輕摸一下各扇門

只覺他們無論在用料，顏色方面都如出一徹，根本不可能從外表上分辨｡ 他輕嘆一口，便也放棄了，轉身重回原來位置，靜候阿朗的音訊｡

他才剛坐下不久，卡娜便走過來，在他對面盤坐下來｡

｢卡娜?你....｣段弦月本想說些什麼，但突然意識到根本沒有意義

卡娜也沒有多說話，只是指一指自己，再指一指段弦月，最後指一指那四扇門｡

段弦月心想，那是什麼意思? 是讓自己跟她走的意思嗎?

他露出疑惑的表情，接著也指手劃腳一番，嘗試表達自己的疑問｡

卡娜想了片刻，然後點點頭｡

段弦月想詢問她是否已知道答案，但礙於身體語言的表達能力有限，他也無從入手，最終只能尷尬地沉默起來｡

卡娜見他默不作聲，自己也不知該如何勸說他，情急之下便拉起他的手，就如剛來到盛宴時一樣｡

依然是那柔軟的掌心，依然是冷艷絕美的外表｡ 也許是錯覺，但段弦月總覺得有些東西不同了，不再是他一開始認識的卡娜｡

卡娜二話不說牽著他，把他帶到從左邊數起第二扇門前，接著扭動門把｡ 正打算推門而進，卻感到身後傳來阻力｡

段弦月站立在她身後，沒有移動｡

卡娜鬆開門把，緩緩轉過頭來，眼神充滿著不解和驚訝｡

假若他們語言相通，她真想問一句，難道你到現在還不相信我嗎?

其實不用言明，段弦月也明白她心中的疑問｡ 的確，根據過往的種種經歷，以及卡娜的處境和智慧，他沒有理由不相信她｡

事實上，他不相信的是這個遊戲制度，總覺得中間有很多疑點，比如說為什麼要把參加者們放在同一個遊戲場地呢? 以主辦方的能力，要為五名參加者獨立設計一個場地也並非難事吧，如此一來不是更公平嗎? 現在的設計，不是明擺著叫人｢跟風｣嗎?

但是這些想法，段弦月終究沒有辦法說出口，徙留卡娜一人在不解中｡

頭香

二香

忠實讀者lm

lm

俾個正評先

留名

Push! 😆

評已正

樓主

樓上見到好多忠實讀者

文呀

我返嚟追故啦

終於LIVE咗

g持

新po lm

追故好痛苦

推

歡迎返黎

會努力寫

明日出故BTW

變咗隔日

加油

深夜一推

快

pish

新po留名

Lm

樓主我們到了

live咗，文呢?

個標題幾吸引 留名一個月後再睇

文

文呀！

專登儲幾日先睇都係無文

樓主出文未

卡娜先是不解，後是怨憤，心中千言萬語最終只化成一個疑問，為什麼連他也要將自己拋棄?

她緩緩鬆開手，說道:｢絲拉卡娜｡｣說畢便獨自一人，推門而進

｢你講咩話....｣段弦月追問道

只是卡娜並沒有回應，段弦月只能眼睜睜目送她離去，消失於門後｡

段弦月輕嘆一聲，心想只好等待這場遊戲結束後，再作解釋｡ 此時，耳機忽然傳來雜音，過了片刻，逐漸變得清晰起來｡

｢咯咯咯....咯咯咯....｣

三下敲桌聲，有規律地傳來，看似是一段訊息｡ 三下敲桌聲，如無意外，應該是想表達門的次序，但是，是從左邊數起第三道門，還是右邊呢?

段弦月繼續細心聆聽，等待阿朗給予更多資訊｡

可是，他只是一直重覆敲著，一樣的規律，一樣的頻率，並沒有額外資訊｡

｢喂，仲有冇其他呀?｣段弦月隨便說些話，希望他能意識到什麼

說畢，敲桌聲果真停止，正當段弦月期待著會有什麼新資訊時，他才發現阿朗根本沒有打算給出新資訊，而是單純地停止了｡

｢喂，喂...?｣

依然沒有傳來任何聲音，他心裡不禁暗暗咒罵一番｡

｢唉算啦｡｣他說道

眼前有四道大門，如果根據阿朗給出的指示，只有兩個可能性，從左邊起第三道，或者從右邊起第三道，換句話說，就是中間的兩道大門｡但是他該選擇那一道呢? 假若沒有多餘的指示，則表示要賭上二分之一的機率｡

他自然是不想冒險，於是便坐下來，靜心等候著阿朗的資訊，反正場內還有一人，暫且不急｡

坐著坐著，時間不覺過了十多分鐘，阿朗依舊沒有傳來半點聲響｡ 段弦月心裡焦急，但亦無計可施，畢竟他處於一個被動位置｡ 此時，另一名參加者也動身前往大門前，跟卡娜一樣，選擇了從左數起第二道門｡

段弦月萬分著急，如此下去，他可要比人落後一大截，如果他輸掉這場遊戲，那一切都完了｡ 想到此處，他緊握拳頭，站了起來，往大門處前進｡

站在中間的兩扇門前，他躊躇了一會，確保阿朗沒有再傳來其他資訊，接著便選定其中一扇門，帶著不安和驚恐，推門而進｡

他的選擇，跟前兩名參加者一樣｡

從左數起第二扇門，換句話說，是從右邊數起第三扇門｡

魔神的盛宴[後半部] 第三十五章 幻鏡迷境．續

這裡是什麼地方｡

段弦月緩緩睜開眼睛，映入眼簾的是一片遼闊草原，地上有斑鹿奔騰，上空有鳥兒飛翔，一片寧靜祥和之景，倒是和｢極樂園｣有幾分相似｡

但是，美歸美，這裡終究不是他心中所想，他想看到的只是八扇門的房間，難道他選錯了嗎? 可是，如果說他選中了''危險''門，這裡也未免過於太平了吧｡

｢鹽魚｡｣身後傳來叫聲

段弦月回過頭，只見一名美貌少女，身穿純白衣裙，頭戴田園帽子，正朝他微笑邁步｡

｢小加?｣段弦月驚訝道

｢嗯，我終於搵到你｡｣說畢她已走到段弦月面前，熱淚盈眶

｢搵...搵到我?係咩意思?｣段弦月看看周圍，接著問:｢話說呢到係咩地方?｣

小加噗哧一笑，收起眼淚，說:｢佢變左樣你就唔認得啦? 呢到咪你既地球囉｡｣

｢地球....?｣段弦月再認真看一看周圍環境，實在不能把他的家園與這個世外桃園聯想在一起

｢嗯，呢到就係重生既地球，係你勝出盛宴既成果｡｣

｢盛宴...係喎，我仲參加緊盛宴，呢到...唔通係一個幻境?係咪有咩出口可以返出去?｣

小加笑笑道:｢冇咩出口，你已經贏左啦｡｣

｢贏左? 有咩可能，我明明仲玩緊第六場遊戲架｡｣

小加搖搖頭，說:｢你仲記唔記得第三場遊戲，叫咩...幻鏡迷境呢?｣

｢幻鏡迷境...啊，我記得，嗰時我仲喺冰天雪地等你黎搵我｡｣

｢嗯，嗰時我返左去一個叫...東漢末年既地方，以為個皇帝就係你，之後先發現原來根本唔係｡｣

｢係呀，跟住之後我地唔係輸左，跟住就返左去太空船咩?｣

小加再次搖頭，說:｢你所在既冰天雪地，同之後發生既事，其實都只係一個幻境，而我要做既野就係引導你走出個幻境｡｣

段弦月嘗試整頓思緒，說:｢咁依家呢到仲係唔係幻境?｣

｢唔係，第六場遊戲，第二階段，從左數起第二道門，就係出口｡ 而你成功出左黎，我地係最快完成既嗰一組，所以你已經贏夠三場，你睇下，呢個先係地球本來既面貌｡｣小加抬頭看看一片蔚藍的天空

的確，這片美景是段弦月年代的人想像不來，也是他夢寐以求的｡

咁長嘅咩個任務

唔係呱，仲繼續玩第三個遊戲...

係咪入錯門

係咪入咗危險門呀？
無翻譯頸鏈點溝通

加速

巴打好野
btw依家出埋

｢小加，呢一切都係真既?｣一切來得太過夢幻，他不禁疑惑道

｢梗係真架啦，你感受唔到呢到既微風係幾咁真實，幾咁舒服咩?｣

段弦月突然心生疑惑，問:｢咁你既陽星呢? 計埋第三場，你都應該淨係贏左兩場｡｣

小加臉上略過異色，但隨即恢復過來，看著段弦月，說:｢唔緊要，我好攰啦，我依家淨係想同你一齊，靜靜咁生活落去｡｣說畢便依偎在段弦月身上

這句話不禁讓段弦月感到心寒，他輕輕把小加移開，尷尬地說:｢你...你講真架? 你真係唔理陽星?｣

小加嗔道:｢我地唔好再講呢個啦，過去既事就忘記左佢｡｣

｢....嗯，係喎，咁卡娜....｣段弦月喃喃道

｢邊個係卡娜?女仔黎架?｣小加輕輕皺眉

｢啊...冇咩野，隨便講下姐｡｣

｢噢，吖唔好講咁多住，我帶你去見一啲你應該會好想見既人｡｣小加再次掛起笑臉

｢我好想見既人?｣段弦月疑惑

｢嗯，佢就喺呢到附近，我地快啲行啦｡｣小加迫不及待拉起他的手，往前行進

不久，他們便到了一間湖邊小屋，此處與世隔絕，被山湖環繞，不時傳來鳥兒的歌聲，十分幽靜舒暢｡

小加推門進屋，一踏進去，一陣香氣撲面以來，定神一看，只見飯桌上擺滿了美食，每一道也讓人垂涎三尺｡ 過了片刻，一名五十多歲的男人從廳房走出來｡

｢阿月你返黎啦?｣男人微笑道

如此熟悉的聲音，如此讓人懷念的面容，此人正是段弦月的父親，段煬｡

段弦月立時熱淚盈眶，想飛奔過去擁抱著他｡ 此時，另一人也從房間裡走出來，此人威武嚴肅，正是段弦月自小最敬畏的德烈夫人｡

｢咳咳...小月，你果然冇令我失望｡｣

｢烈姨....｣段弦月睜大眼睛，驚訝之色，表露無遺

德烈夫人臉色一變，罵道:｢我同你講過幾多次，唔好叫我烈.....｣

｢德姨｡｣此時又有一人從房間走出，說:｢弦月都叫慣左，改唔到口，你就唔好再鬧佢啦｡｣

她轉頭看著段弦月，微笑道:｢弦月，歡迎你返黎｡｣

｢星...星辰...?｣段弦月過於震驚，差點沒反應過來

此人正是段弦月唯一的兒時玩伴和朋友，葉星辰｡

葉星辰噗哧一笑，說:｢做咩呀，見到我好震驚咩?｣

｢啊...唔係｡｣段弦月尷尬地笑笑

此時段煬出來打圓場:｢好啦好啦，唔好講咁多啦，快啲過黎開飯啦，啲野都凍哂啦｡｣

一切來得太過突然，段弦月一時三刻未能反應過來，於是小加便拉著他坐下來｡

接下來，他們便一邊吃飯，一邊談笑風生，就連一向嚴肅的德烈夫人也樂不可交｡ 晚飯過後，葉星辰提議開幾瓶紅酒，說是要慶祝段弦月凱旋而歸｡段煬和德烈夫人也不願掃了雅興，於是便答應了，期間他們說了不少往事，段弦月也甚是懷念｡ 最終他們三人喝得酩酊大醉，在客廳睡著了，只剩下段弦月和小加二人依然清醒｡

他們打掃乾淨後，小加便提議到外面走走，呼吸一下新鮮空氣｡

走出屋外，他們才驚覺已是夜深，繁星高照，銀河劃過長空，此情此景，美得讓人窒息｡ 良辰美景，豈可浪費，於是他們便坐在草地上，眺望夜空｡

｢鹽魚，你好似唔係好開心既?｣小加眼見段弦月鬱鬱寡歡，便問道

｢如果呢一刻可以永無止境咁延續落去，你話幾好呢?｣

｢你講咩呀? 我地以後每一日都會好似呢一刻咁，咁浪漫，咁開心｡｣

段弦月搖搖頭，說:｢已經冇下一日，我要走啦｡｣

小加神色一變，問道:｢走? 你...你要走去邊?呢到就係你屋企｡｣

｢之前我唔明，點解我入左危險門之後，會去左一個咁靚既地方，依家我終於知，佢係想等我樂不思蜀，唔想再返去繼續盛宴，咁樣我就會輸左第六場遊戲｡｣

｢我..都唔知你講咩? 可能係你喺幻境太耐未抽離到，但係你已經贏左啦，你睇下，呢個就係起死回生既地球｡｣

段弦月苦笑一下，說:｢或者起死回生之後既地球，的確係咁既樣，但係...呢到唔係｡｣

｢你...你可能仲未恢復到，我地唔好傾啦，返入去休息下先啦｡｣說畢便拉起他的手

豈料段弦月卻不從，他說道:｢小加，中間有太多漏洞，好簡單一個問題，你條翻譯頸鍊呢?｣

小加立即摸一摸自己心口，什麼也沒有｡

段弦月續道:｢冇翻譯頸鍊，你又有咩可能同我溝通到? 或者呢個幻境本來就冇打算呃我，只係想考驗我會唔會樂而忘返｡｣

主角贏左就要揀救陽星定地球了

好!!

主角幾時咁醒

加速加油

Push

醒啦樓主！返黎盛宴啦！

星期三開始睇以為作完
點知追到live啊屌
加速啦樓主

push

樓主！！喺幻鏡番嚟未呀

小加先是震驚，接著便苦笑道:｢所以...你一早就已經知道?｣

段弦月點點頭，說:｢由我第一眼見到你，已經開始懷疑｡｣

小加臉色一變，再次掛起笑臉，說:｢咁點解你唔一開始就揭穿? 咁證明你有掙扎過，有猶豫過，係咪?｣

段弦月想了片刻，接著道:｢係，我承認我有掙扎過，有猶豫過，我好想繼續見到我阿爸，好想繼續同所有我在乎既人生活落去，但係...但係唔可以，因為呢到唔係真實既｡｣

｢真實?｣小加突然笑起來，說:｢咩叫做真實? 你睇下，你摸下，呢到全部既一切你都可以確確實實咁睇到，觸摸到，感受到架，呢個世界比起你所謂既''現實世界''，有邊一個位冇咁真實呀?｣

段弦月別過頭，一時無言以對｡

小加續道:｢或者呢個先係''現實世界''，嗰個世界只係你既一場夢，反之亦然，真真假假你根本無從分辨，點解要咁執著?｣

段弦月道:｢如果係咁，我更加應該走，既然呢個世界已經起死回生，我更加應該返去拯救嗰邊既世界｡｣

小加眼泛淚光，激動道:｢點解姐，呢個世界到底有咩唔好，你咪當嗰邊係一場夢囉!｣

段弦月沉默起來，凝視著搖曳的楊柳樹，細心感受微風帶來的質感，一切都是那麼真實｡ 也許小加說得對，這個世界才是真實的，自己一直以來都活在夢中｡

但是他心意已決｡

至於是什麼原因，就連他自己也說不清｡ 昔年莊周夢蝶，分不清自己是莊周還是蝴蝶，但如果你問他，他會願意繼續當莊周，還是當一只蝴蝶呢? 答案大概是前者吧，因為他當莊周太久了，久到忘不掉這個身份｡

段弦月道:｢小加，我走左之後，呢個世界仲會唔會存在?｣

小加雙眼通紅，緊抱著他:｢只要你留低一切都唔會變! 所以你唔準走!｣

段弦月沉默片刻，輕撫一下她的頭，接著問道:｢你知道點樣可以出返去，係咪?｣

｢唔知，我咩都唔知!｣小加在他懷裡哭鬧

段弦月目光垂落，緩緩道:｢呢個遊戲既然只係想考驗我既定力，自然唔會刻意阻止我返去，而你係呢個世界唯一知道所有野既人，你應該就係接引人，一個可以指引我返去既接引人｡｣

小加抬起頭，扁起小嘴，淚珠不住從臉頰滑下，她說道:｢就算我知都唔會同你講，我理得你開唔開心，我就係要將你留喺到｡｣

段弦月微微一笑，說道:｢你知唔知點解主辦方要搵你，而唔係其他人做接引人?｣

小加道:｢唔知｡｣

段弦月道:｢因為就連佢地都知道，真正既小加，係唔會做出傷害我既事｡｣

聽到此話，小加立即淚如雨下，像個孩子般大哭起來｡

段弦月輕輕抹去她的淚水，接著把她擁入懷中，待她哭聲漸細後，便溫柔道:｢帶我走，好冇?｣

這一夜，月色如水，彷彿映照出兩人心中的落莫和孤寂｡

佢係軟弱姐, 唔係笨

出文耐到呢...已經唔記得左有依個post

多謝

返來了

依家記得返就

個引路人係真小加定假？

推 等幾耐都等出文

呢個係真嘅小加？
係咪即係代表小加唔參加遊戲係因為俾安倫格說服咗
btw樓主將做夢機器嘅討論滲入故事又滲得將好喎

遲啲會交待返

多謝支持

魔神的盛宴[後半部] 第三十六章 第三階段

安全室內｡

阿朗拿起藏在底下的最後一幅圖紙，不禁笑了笑，這張圖紙大概沒有用了吧｡ 他也懶得多看一眼，直接把它扔在一旁，便倒頭大睡｡

也不知是夢境還是記憶，在他閉上眼的一剎，腦海裡閃現不少片段｡

他看到一個魁梧大漢，滿臉刀疤，帶著一整隊軍隊，硬闖進貧民村｡ 軍隊的將士們都戴著一個閃著銀光的詭異面具，在漆黑中亮如星子，猶如死神的使者｡ 他們手執八尺長刀，無情地揮向村民，所過之處，血流成河｡

天空彷彿被染上一片血紅色，空氣中瀰漫著讓人窒息的腥臭味，彷如一個人間煉獄｡ 當晚，全村村民無一生還，除了一個躲在角落的孩子｡ 這個孩子從小無父無母，沒人在意，也沒人關心，也許是因為連死神都沒有注意到他的存在，或者是注意到也懶得管，他才得以逃過一劫｡

他是被世界拋棄的存在｡

待軍隊遠去後，小孩先是受驚大哭，冷靜過後，他竟大笑起來｡ 在那一夜，屬於小孩的純真從此在他身上抹去，也在那一夜，他決定要讓全世界....不，是全宇宙的人，為他的不幸而付出代價｡

阿朗從夢中驚醒過來，眼淚已沾濕了衣裳｡ 他乾咳兩聲，抹去淚水，擺出一副若無其事的樣子，他不能讓任何人看不起自己，露出軟弱的一面，即便是獨處之時｡

｢沙沙沙...｣耳機忽然傳來雜音

阿朗心中一震，那個段弦月該不會是成功出來了吧?

過了片刻，耳機再次傳來聲音，而且是屬於地球語言的｢吱吱喳喳｣聲｡

阿朗的臉因憤怒和不解而扭曲，他怎麼可能還出得來!?

雖然他心心不岔，但還是隨即恢復過來，掛起笑臉，然後從底下抽出最後的圖紙，喃喃道:｢好彩仲有最後一個階段，我就睇下你可唔可以咁犀利，喺八道門入面揀出安全門｡｣

---------------------------------------------------------------------------------------
第三階段遊戲場地｡

段弦月從幻境中回來，穿過危險門，來到第三階段的房間，跟預期一樣，這裡有八扇門｡ 但此刻吸引他注意的，卻是另有其事｡

｢呢...呢到發生咩事?｣段弦月被眼前的景象震懾

等到頸都長

等緊呀

---------------------------------------------------------------------------------------
第三階段遊戲場地｡

段弦月從幻境中回來，穿過危險門，來到第三階段的房間，跟預期一樣，這裡有八扇門｡ 但此刻吸引他注意的，卻是另有其事｡

｢呢...呢到發生咩事?｣段弦月被眼前的景象震懾

｢故... 個故就咁停咗?｣段弦月驚呼

安全室內｡

｢沙沙沙...｣耳機忽然傳來雜音

過了片刻，耳機再次傳來聲音，而且是屬於地球語言的｢吱吱喳喳｣聲｡

阿朗的臉因憤怒和不解而扭曲，他怎麼可能還出得來!? 他急忙戴上翻譯項鏈。

｢沙沙沙...｣

｢沙沙沙...｣

｢沙沙沙...｣

｢文呢?!｣

最近真係有點忙, 所以會慢少少

支持
但係更新可唔可以快啲

追故最慘莫過live
Btw 支持樓主

只見卡娜和另外二人各站一角，相互怒目而視，似是處於對恃狀態｡ 此外，他們每人臉上都傷痕累累，應該是經過一場激戰｡

他們似乎注意到段弦月的存在，竟然直接把他當成第三個敵人，讓他被逼陷入這場對恃旋渦｡

段弦月一開始不懂，但突然恍然大悟｡ 這是最後階段，誰首先進入安全門便是勝利，意味著其餘人便會輸掉，所以他們自然不會讓自己以外的任何人進門｡ 而且他還注意到一件事，圍繞在他們三人中央，放著一件東西，讓他立時雙眼發亮｡

翻譯項鍊!

鑲嵌著寶石，散發著異彩，而且帶有神奇魔力的項鍊｡

難怪他們三人的爭鬥會如此激烈｡

膠著狀態一直持續時，眾人看似無計可施｡ 此時，卡娜忽然冷笑，接著電光火石之際，便利用風力隔空取過項鍊，急忙套在脖子上｡

眾人見狀大驚，立即作出反應，他們施展渾身解數，想把卡娜抓住｡ 但是他們的動作在卡娜面前猶如螳臂擋車，通通被她巧妙避過，如入無人之境｡

段弦月不禁想，以卡娜能力之高，為何剛才不直接奪去項鍊，而要與他們對恃如此之久呢?

過了片刻，卡娜露出恍然大悟的表情，然後把項鍊扔到遠處，接著往其中一扇門奔去，不作猶豫便推門而進｡

儘管另外兩名參加者並不知她收到什麼資訊，也不知資訊的真確性，但他們無暇細想，便跟隨她飛奔而進，畢竟若然她選中了，他們則必敗無疑｡

段弦月本來也跟隨眾人奔至那扇門前，但卻在門前停下來｡ 細心一想才發現情況不對，卡娜怎麼可能會選擇自己勝出呢?

他心想:｢佢明明知道我淨係得一場勝出次數，如果今場輸埋就冇得翻身，咁樣連佢自己都會輸｡｣

他再轉頭一看那條被扔在地上的翻譯項鍊，頓時恍然大悟，卡娜從頭到尾就沒有打算要走進安全門，她不過是想把那兩名參加者引開｡

他突然想起｢極樂園｣的一幕，卡娜急中生智，奪去假蘋果，引開眾人，與現在的做法確有異曲同工之妙，她對於操控人心的技巧可說是十分熟練｡

段弦月微微一笑，然後便走到角落，拾起翻譯項鍊，急忙戴上它｡

｢喂...喂..你聽唔聽到我講野?｣

過了片刻，耳機傳來聲音:｢唉佢又係到吱吱喳喳咁叫，我都聽唔明，你講黎做乜姐｡｣

段弦月皺起眉頭，道:｢喂?你講緊咩呀?｣

｢又叫...唉..都話聽唔明囉.....｣

此時段弦月總算恍然大悟，翻譯項鍊就如同一台翻譯機器，若然只有自己戴上，你便能聽懂對方說話，但對方卻依舊聽不懂｡

他心想:｢咁我依家應該點做?｣

他看一看周圍的牆壁，靈機一觸，便往牆上敲了兩下，而且有規律地重覆數遍｡

他心想:｢既然佢上一次係用呢種方式傳遞訊息比我，咁應該可以用呢樣野代表''訊息''咁既意思｡｣

果然不出所料，過了一會阿朗便道:｢哦?睇黎佢係想要訊息喎....｣

他頓了一頓，續道:｢都痴線既，我就係想睇你班友輸，我先懶得諗點樣傳訊息比你，睇過...｣

耳機傳來｢颯颯｣揭紙聲，過了片刻他續道:｢哦...八道門八種唔同材料....痴線就算我想講都話唔到比你知啦，自己撞啦傻仔，哂氣｡｣

段弦月急忙道:｢喂，喂!你講埋先呀!｣

阿朗略帶笑意，道:｢咦，聽落好似嬲嬲地喎，好呀，繼續發嬲呀，我最中意睇你地激氣既樣，呢一切都係你地欠我架，哈哈哈.....｣

醉翁之意不在酒，阿朗參與盛宴的目的並非勝利，而竟是單純的破壞，但段弦月始終無法理解他的想法｡

段弦月怒道:｢你個賤人到底想點!?｣

阿朗笑道:｢哇，好似更加嬲喎，老老實實你其實係咪聽得明我講野姐....咳，見你咁慘我就比啲提示你啦，道門既材料係....木，至於係咩木，就唔講啦，哈哈.....｣

阿朗本是在自說自話，自得其樂，卻沒想過段弦月真能聽懂｡

段弦月道:｢咩木呀?｣

阿朗道:｢咦?好似唔嬲啦喎，都唔好玩既，唉我都係訓陣先啦.....｣接著傳來一聲哈欠

｢喂!你....｣

話未說完，段弦月便聽到｢砰｣的一聲，看來是耳機被他扔到地上｡

呀朗真係好識玩

文呢

sem尾好忙
我盡量出啦, 各位見諒

I know that feel, 俾你休息多日啦

吱吱吱喳喳

出文了

｢喂..喂!｣段弦月呼喊兩聲，但耳機依然沒有反應，也沒有任何聲音

他一怒之下也順勢把耳機扔到地上，接著立即走到大門前｡

他把八扇門逐個審視一遍，發現有其中三扇是木門，換言之安全門便是在它們之中｡

他心想:｢三道木門...即係三分之一既機率....｣

其餘的五扇門瞬間在他的視線中隱去，在他面前彷彿只剩下三扇木門，一扇通往天堂，兩扇通往地獄，不足一半的概率，他真的有這種運氣嗎?

他托起下巴，額上冒著冷汗，陷入了思想掙扎｡

｢阿月｡｣彷彿有一把聲音在呼叫他，把他拉進回憶之中

---------------------------------------------------------
｢媽媽，呢顆係咩樹?｣段弦月指著庭園的樹木，歪著頭，問道

一名年輕少婦撫摸著他的頭，微微一笑，溫柔道:｢呢顆叫銀杏樹｡｣接著他便拉起段弦月的小手，撫摸一下樹幹｡

少婦續道:｢阿月你要好好記住呢種感覺｡｣

段弦月睜著圓滾滾的眼睛，露出疑問的表情｡

少婦微笑道:｢呢顆樹係聯合政府既國樹，象徵住幸運同希望，保佑我地渡過呢個亂世，所以你一定要記得呢顆樹既觸感，氣味｡｣

段弦月似懂非懂地點點頭，細心感受樹幹傳至掌心的觸感，也許是錯覺，他忽覺眼前一亮，彷彿整個世界都充滿著希望和生機｡

他微笑著點頭 ，說:｢我記住啦!｣

｢嗯，乖｡｣少婦的笑臉如春風般溫暖，如月色般溫柔

她的容貌漸漸模糊，這一抹笑容成為段弦月對她最後的印象和記憶，至此之後，他便再也沒有見過她｡
----------------------------------------------------------
段弦月從回憶中醒來，眼前的風景如畫消失，只剩下死沉沉的八扇門｡

｢銀杏樹.....｣他伸手摸一摸那三扇木門

摸到最後一扇木門時，一陣熟悉的觸感傳來，一種他早已違忘，卻彷彿烙印在記憶深處的觸感｡

銀杏樹｡ 這扇木門無疑是用銀杏樹制成的｡

也許，它這次也能為他帶來幸運和希望｡ 他微微一笑，扭動門把，推門而進｡

一踏進去，映入眼簾的卻不是希望，相反，是被烈焰包圍的絕望｡

-------------------------------------------------------------
地獄｡

這是段弦月第一個想到的詞語｡ 昔年西方詩人但丁創作出史詩｢神曲｣，偌若詩中所描述的地獄真實存在，大概便是這裡｡

這裡四面環火，熔漿飛濺，溫度之高幾可把人活活烤熟｡ 段弦月抵著酷熱，定神一看，卻大吃一驚｡

｢卡娜!｣段弦月驚呼

只見一名參加者暈倒在地，而另一名則用尖石，環頸脅持著卡娜，而且還站在崖邊，只差一步之遙，便會雙雙掉入熔岩之中

段弦月大聲道:｢你喺到做咩呀!｣

那參加者面露疑惑，說:｢咩...咩話?｣

段弦月一怔，對了，他們根本聽不懂自己說話｡

但是他忘記了，卡娜剛才也戴上過翻譯項鍊，自然是知道它的運作原理｡ 只見她微微一笑，說:｢你竟然有頸鍊都仲可以入錯門，不過好彩我有兩手準備｡｣

兩手準備? 段弦月不甚理解，但卻有一件事讓他覺得很奇怪，那就是他們兩個的表情，只見卡娜一臉輕鬆自在，那參加者卻是焦慮萬分｡ 天下間豈有脅持者比被脅持者還要緊張的道理?

卡娜不待他回話，便續道:｢你見唔見到地下有張紙，嗰到寫低左出去既方法，你依家快啲走｡｣

段弦月拾起地上的紙張，上面寫著｢走入光團，便可離開危險門｣｡ 他轉頭一看，在左手邊不遠處確有一團光在閃耀，彷彿是指引迷途羔羊的明燈｡

在段弦月看過紙上的內容後，那參加者更顯慌張，只見他睜大眼睛，說:｢你...你個八婆，快啲放手!｣

卡娜大笑道:｢你想贏，等下世啦，你夠膽郁一下你就玩完，哈哈.....｣她的神情幾近瘋狂，接著脅持她的那只手鎖得更緊

此時，段弦月終於注意到，脅持著卡娜的那只手竟是被她自己抓住的，換句話說，她是在脅持自己嗎?

唔準殺人

翻譯項鏈，連字都翻埋？

忘了正評，剛剛俾番

犀利

其實唔係, 我既設定入面純粹人人都睇得明張紙

THX

btw個故其實就完
我諗仲有幾章左右

咁快完

得返最後一場遊戲

睇得好辛苦，隔左幾日返黎得一兩篇新文，都唔記得上次講到邊...
樓主加油啦，下次試下唔好太多伏筆/出文出快啲，好開頭小加同個game主持人有咩協定都仲未解話

樓主加油 唔知點解直覺係bad end

就有了
各位久候

多謝
我都覺得今次鋪排得麻麻, 同埋出文比較慢
下次會改善下

咁SAD

段弦月恍然大悟，卡娜是用自己的生命來威脅他，只要卡娜稍微一動，尖石劃喉，那麼他就遺反了盛宴的規則，不許殺人｡

這樣算是殺人嗎? 大概在場沒人知道，但也沒有人會願意冒這個風險，畢竟，手執兇器的手，即便是被人操控著，也是沾滿鮮血的｡

卡娜停止大笑，神色一轉，大聲道:｢你仲企喺到做咩? 快啲走啦，佢就黎醒架啦!｣那個｢他｣自然是說暈倒在地的參加者

｢被脅持｣的參加者大驚，對卡娜說:｢你到底點解要幫佢!?｣

卡娜道:｢因為佢贏就等於我贏，我要贏，我一定要贏!｣

｢你...你個癲婆! 我話比你知，我輸埋呢場就玩完，我唔怕同你一齊死!｣

卡娜冷笑道:｢好呀! 你夠膽你就殺左我，跟住你既母星就會灰飛煙滅!｣

｢你....｣他差點被氣得口吐鮮血

如今的卡娜依然是冰雪聰明，做事出奇不意，但她的神情卻已不如以往般冷靜，反而有種著魔的感覺｡ 段弦月還記得，她以前是不苟言笑的｡

｢你行啦!｣眼見他呆站在原地，卡娜十分焦急

話音未落，那暈倒在地的參加者開始有甦醒跡象｡ 段弦月見狀，不及多想，便往光團奔去，伴隨著眾人的驚叫聲，消失於虛空之中｡

魔神的盛宴[後半部] 第三十七章 陽星

結束了嗎?

四周的熾熱感消失，換來的是冰涼舒適的感覺，段弦月緩緩睜開眼睛，熟悉的空間呈現眼前｡

廣場大廳｡ 還有熟悉的人，安倫格｡

他微笑道:｢遊戲結束，恭喜哂，你係第六場遊戲既勝利者｡｣

段弦月如夢初醒，微微點頭｡

安倫格道:｢我地聽日將會進行最後一場遊戲，你返去休息下先｡｣

段弦月左顧右盼，問道:｢其他人呢? 佢地喺邊?｣

安倫格道:｢佢地仲喺危險門入面，要花啲時間救返佢地出黎，｣他頓了一頓，續道:｢你返去抖下先啦｡｣

｢但係卡娜佢.....｣

｢我知｡｣安倫格打斷道:｢放心啦，唔會有事｡｣

段弦月猶豫片刻，接著點點頭，便急忙回到房間裡，畢竟，他還有一個疑問要向小加求證｡

---------------------------------------------------------------------------------------------------
｢你返黎嗱?｣

只見小加坐在床上，一臉欣喜，差點便要撲向段弦月｡

段弦月只是微微點頭｡

小加似乎也察覺不妥，便問道:｢你...冇事呀嘛?｣

段弦月凝視她片刻，接著搖搖頭，說:｢我冇事，咦...你啲傷好返哂啦?｣

小加點點頭，微笑道:｢冇事啦，有安倫格喺到嘛｡｣

說來也是，安倫格可是神一般的存在，皮外之傷又怎能難倒他? 眼見小加傷勢痊癒，段弦月也就放下心頭大石，既然如此，也是時候一解他心中疑惑｡

他點點頭，接著便開門見山道:｢小加，其實我有啲野想問你｡｣

小加歪起頭，疑惑道:｢咩事?｣

段弦月坐到她旁邊，問道:｢我...我係咪陽星人?｣

小加雖覺震驚，但也只是微微一笑，道:｢嗯，你係陽星人，係你爸爸話比你知既?｣

段弦月點頭，續道:｢但係佢都唔係好清楚係咩事，話...你可能會話到比我知我既身世｡｣

小加猶豫片刻，接著苦笑道:｢我一直都等緊呢一日，等緊有一日可以親口話比你知，但係唔知點解真係到左呢一刻，我竟然有啲驚｡｣

｢驚?｣

｢驚你會接受唔到｡｣

｢哈哈，我連自己係外星人都接受到，仲有啲咩接受唔到?｣

小加凝視他片刻，道:｢好，咁我話比你知｡｣

她頓了頓，續道:｢其實嚴格啲黎講，你都唔係陽星人，你係一個實驗品｡｣

｢實驗品?｣段弦月不解

小加點頭，續道:｢你知唔知點解我脫左｢甲殼｣之後，會同你地地球人一樣樣?｣

段弦月想了片刻，說道:｢你好似講過...地球人同陽星人係同源?｣

小加點頭，道:｢冇錯，根據陽星文獻記載，地球人同陽星人原本係同一個種族，喺好多年好多年前我地同你地一樣樣，但之後為左適應陽星既環境，先進化出｢甲殼｣呢種基因變異｡｣

｢咁同我既身世有咩關係?｣

｢我既時代，陽星已經係危在旦夕，而我地面臨最嚴重既問題，除左環境污染，仲有基因突變｡ 呢種基因突變就好似病毒咁傳染，每個感染既人都會失去理智，好似發左癲咁｡ 於是病理學家就開始研究，佢地發覺呢種突變同｢甲殼｣既基因變異有關係，所以如果要解決突變問題，就要首先研究｢甲殼｣既本質，但係要研究呢種本質，佢地仲差一樣....好重要既野｡｣

段弦月心中泛起一陣不安，面露難色，道:｢實驗品?｣

小加點頭，道:｢就係實驗品，一個擁有原始基因既實驗品，一個地球人實驗品｡｣

段弦月心中一震，過了片刻，才道:｢但係...我唔明，你唔係話我唔係地球人，又唔係陽星人.....｣說到這裡，他似乎意識到什麼

小加替他完整這個想法:｢你唔係地球人，亦都唔係陽星人，你只係科學家用基因工程....造出黎既一個模擬地球人｡｣

基因工程，模擬地球人，這些詞語都指向了一個事實，他什麼也不是｡

每日一推

我甚麼都不是

仲救唔救地球

加速 g持

推下

今日出一篇止住喝先
聽日得閒出夠三四篇

段弦月猶如當頭棒喝，久久未能反應，他本以為，自己能夠接受一切解釋｡

他就這樣呆坐在那麼，過了五分鐘，他終於道:｢咁...點解我會去左地球?｣

小加道:｢因為嗰時....已經有其他科學家研究出解決基因突變既方法，政府唔想繼續白白浪費資源，去制造一個適合你生存既環境，而嗰時仲進行緊一個外星殖民計劃，於是就順便帶埋你，半路將你扔返落地球｡｣

段弦月沉默良久，過了半响才吐出一句:｢你...冇呃我?｣

小加只能狠心搖頭｡

段弦月別過頭，彷彿被抽空靈魂，雙目空洞無神｡

小加見狀甚是擔憂，便道:｢監魚....?｣

｢我冇事｡｣段弦月勉強擠出笑容，道:｢哈，有咩問題姐，咪又係人，咪又係咁生活，係咪?｣

小加見他強顏歡笑，實是心如刀割，也不知如何是好，只好道:｢嗯，梗係冇問題啦｡｣

段弦月道:｢嗯，吖...我都有啲攰啦，聽日仲要參加最後一場遊戲，我抖下先啦｡｣

小加雖然難受，但也擠出一個微笑，道:｢嗯，你抖下｡｣

段弦月便神不守舍地回到床上，轉身側躺，背對著小加｡ 只是他一直搌轉反側，難以入眠，過了不知多久，終於安靜下來，緩緩入睡｡

這段時間，小加一直看著他，卻又不敢騷擾｡ 直到他入睡後，她才鬆一口氣，接著小心翼翼地走到他身旁，坐在床邊，凝視著他的臉，心裡百感交集｡

這個睡相，豈非是她凝望多年的樣子嗎? 從前只能遠遠觀看，現在，卻近在咫尺｡ 她不禁伸手輕撫他的臉，指尖觸碰到臉頰的一剎那，回憶頓時湧現｡

-----------------------------------------------------------------------
｢Sickka，｢地球人01｣有冇咩問題?｣一名男子問道，身為軍階極高的首長，他對科學研究本不感與趣，此刻卻被眼前這個地球人胚胎所吸引

小加放下手上的工作，回道:｢冇咩問題，據研究指出，地球人既胚胎要喺母體逗留3.2個時域，先會成熟成形，依家只係啱啱開始｡｣

首長隔著厚重的玻璃屏，凝視著那個胚胎，只見它小如墨豆，正浮游在淺綠色的營養液上，他不禁心生懷疑:｢呢粒咁既野真係可以...變成一個地球人?｣

小加點頭，道:｢根據文獻同研究指出，佢地會喺母體入面慢慢長大，直到發展成熟，就會喺母體出黎｡｣

首長聽到她的描述，竟覺得有點噁心，他乾咳兩聲，問道:｢即係話...我地喺好多年前都係咁樣出世既?｣

小加想了想，然後不肯定地點點頭｡

首長感覺自己快要嘔吐，便咳了兩聲，道:｢嗯，我明白啦，咁你好好睇住佢，我仲有啲軍務要處理，我走先｡｣說畢便轉身離開了

待他遠去後，小加心中納悶，不禁在想，這胚胎真有那麼噁心嗎? 她走近玻璃屏，細心觀察那個如墨豆般的生命體｡

她心想，雖然確是有些噁心，但還可以接受吧，反正也是為了科學研究，工資也不錯，也就無所謂了｡ 想到這裡，她不禁莞爾一笑｡

小加先係佢啊媽

母愛

仲未諗到點解開頭地球人只有月先入到盛宴

有用時所有人都注視你
冇用時求其掉係個垃圾堆入面
由你自生自滅

個世界就係咁

係愛呀

係,好似仲有呢條伏線

日復一日，那胚胎逐漸成形，開始長出輪廓分明的五官，不再像從前般死氣沉沉，不時還會咧嘴一笑，彷彿做了什麼好夢似的｡ 小加在這段時間裡一直觀察著他，為他作記錄和報告，看著他逐天逐天成長，漸漸地，她發現那胚胎不再如以往噁心，甚至有點可愛；漸漸地，她跟它建立出一種莫名的情感和聯繫｡ 但是，是什麼樣的情感呢? 親情? 愛情? 友情? 大概連她自己也說不清｡

她時常閒來無事，便會走到玻璃屏前，跟他聊天玩耍，或是靜靜凝望著他的睡相｡ 它對她而言，已不止是一件謀生工具，一件科學實驗品了｡ 她本以為這樣的日子會一直持續下去，可是時光飛逝，3.2個時域的限期已到，胚胎也發展成熟，變成一個可愛的嬰兒，逼不及待地想破屏而出｡

在頂尖科學家們的見證下，小加也急不及待要按下｢出生｣按鈕，她帶著緊張和興奮的心情，迎接新生命的誕生｡

就在她指尖觸碰到按鈕的剎那，她被一只強而有力的手掌阻止了｡ 她轉頭一看，只見是一個戴著軍帽的士兵｡

｢你做咩?｣小加驚訝道

士兵沒有回話，只是把她拖開｡ 此時，另一人走到按鈕前，此人正是首長｡

首長道:｢基因突變既問題已經解決左，佢已經冇用啦｡｣

沒用了｡ 這三個字如重錘般打在小加心上｡

小加立即道:｢冇用....噢..咁唔緊要，你可以交比我，我負責照顧佢｡｣

首長搖頭，道:｢陽星同地球既環境始終唔同，佢出到去係生存唔到，政府亦都唔會繼續比錢去制造一個適合佢既生存環境｡｣

他頓了一頓，續道:｢所以唯一既辦法，就係消滅佢｡｣

小加猶如當頭棒喝，她急忙道:｢唔得!唔可以消滅佢，佢係一個生命｡｣

首長道:｢身為國家頂尖科學家，你連基本法律都唔識咩? 人造人係唔享有人權架｡ 更何況，就算政府肯比錢，你就忍心佢一世都喺營養液入面咩?｣

小加一時語塞，無言以對｡

首長續道:｢如果你唔忍心既，就比佢一個痛快啦｡｣說畢便準備按下｢出生｣按鈕

｢等陣!｣小加驚呼

首長把手停在按鈕前，頭也不回，問道:｢你又想點?｣

小加道:｢你比一日時間我，如果一日之後我仲諗唔到辦法既，你就....你就跟你既辦法去做｡｣

首長猶豫了一會，接著才道:｢好，一日，聽日之前我就要聽到你既辦法｡｣

小加熱淚盈眶，用力點頭｡

首長看一看她，再看一看那個嬰兒，大聲道:｢走｡｣

說畢士兵便放開小加，首長也帶隊離開了｡ 待士兵們遠去後，科學家也陸續離場，最後只剩下小加一人｡ 她靠近玻璃屏，只見嬰兒嚎啕大哭，想必是被剛才的景象嚇壞了，看著看著，她也不禁流淚｡

她把手掌放到玻璃屏上，細心感受生命的奧妙｡

這一次，她真的很想觸摸他｡

一日過後，首長帶著士兵們重臨舊地，只見這裡早已人去樓空，只剩下小加和那個嬰兒｡

首長乾咳兩聲，向小加示意自己的到來｡

小加轉過身來，只見她面容憔悴，雙眼發黑，想必是苦思了一整晚，以至心力交瘁｡

首長率先續道:｢點呀，你諗好未?｣

小加擠出一個微笑，道:｢嗯，我查過四日之後將會有一架太空船起飛，進行外星殖民計劃，而佢地既預定路線....將會途經地球｡｣

首長轉頭問身旁的男子:｢你係太空科技部既部長，佢講既係真既?｣

男子想了想，然後點頭｡

首長也點點頭，接著對小加道:｢你係想將佢放返去地球?｣

小加凝視著熟睡的嬰兒，緩緩道:｢嗰到...先係屬於佢既家園｡｣

她頓了一頓，續道:｢另外我已經計好，旅途中既營養液，仲有幫佢降落地球既費用，唔洗好多，大概只要五萬陽石｡｣

首長再次轉頭看看男子｡

男子急忙拿出一個機器，手忙腳亂地按了幾下，最後尷尬道:｢...首長，我可能要返去做多啲調查，先比到確實費用數字｡｣

首長冷瞄他一眼，然後對小加道:｢就當你計得啱，但係五萬陽石都唔少錢，大概係一個中產家庭一年既總收入，更何況帶個實驗品喺身邊對個計劃有一定風險，呢條數又點計呀?｣

小加認真道:｢我自然有辦法，不過你可能會想叫你啲人行開啲先｡｣

首長猶豫片刻，接著便叫手下在外面等候，然後道:｢神神秘秘咁，係咩辦法呀?｣

小加神色凝重，道:｢魔神的請柬｡｣

這句話如雷貫耳，竟讓首長驚惶失措，他壓低聲量，凝重道:｢你點知道呢件事架!?｣

小加道:｢你唔須要理我點樣知道，你只須要知道，呢個就係我提出黎既條件，如果你地願意接受我既計劃，咁到左呢個世界真係冇得救既嗰一日，我就幫你地去簽呢份請柬｡｣

首長陷入掙扎，的確，對於一份來歷不明，而且充滿神秘氣息的文件，沒有人會願意去動筆簽字，畢竟沒有人知道會發生什麼事｡ 政府也正為這件事而煩惱，畢竟偌若到了萬不得已的一天，這是唯一的辦法｡

首長沉默良久，接著道:｢呢件事我決定唔到，要返去商量下先，到有結果之後，我再黎通知你｡｣說畢，也沒等小加回應，他便急忙離開了

過了三天，首長傳來消息，政府接納了她的條件｡ 剛收到消息，小加便喜極而泣，緊抱著玻璃屏｡ 到了起飛那天，小加和首長等人都到達了現場｡

｢喂，你地做咩呀?｣小加喊道，只見他們正往嬰兒臉上打上一個印章

首長安撫她，道:｢唔洗擔心，只係為左方便同公眾交待，要幫佢蓋一個貨品印章，當佢一離開營養液，返到地球冇耐就會消失｡｣

小加點點頭，既然首長這樣說，應該是沒什麼問題｡

她靠近嬰兒所在的圓柱玻璃瓶，想再看一眼他熟睡的樣子，豈料嬰兒卻如有靈性般，徙然睜開眼睛，微笑看著小加，看著那個一直陪伴自己的人｡

嬰兒的純真快樂，與小加的憂愁傷感形成強烈對比｡嬰兒的快樂，源自於他們不知生離為何物；小加的憂愁，源自於她深知生離，比死別更可怕｡

｢我一定會搵返你｡｣小加輕輕吐出這句話

嬰兒側是似懂非懂地歪著頭，露出疑惑的神情｡

｢好，搬走埋最後一件貨啦｡｣工作人員毫不留情地把玻璃瓶搬上太空船

小加和嬰兒也只能茫然地看著對方，最後，不知是否終於明白分離為何物，嬰兒哭了｡

繁華終究會落盡，曾經的快樂，曾經的相伴，隨著太空船緩緩升起，沒入長空，一切都盡化飛灰｡

-----------------------------------------------------------------
從回憶中回到現實，小加會心一笑，不自禁地輕撫他的臉頰｡ 經過二十個年頭，她尋遍萬點繁星，上窮碧落下黃泉，總算找到他了｡

他，是她一生的夙願｡

小加好偉大

小加原來係BBA

咩係BBA

BBA來自日語「ババア」（babaa）的羅馬拼音縮寫，相當中文的「老太婆」、「歐巴桑」。

個樣唔係咪得

小加

竟然係科學家同研究成果

小加咁低B竟然係科學家。

推一推

魔神的盛宴[後半部] 第三十八章 第七場遊戲

段弦月醒過來，只見小加躺在對面的床上，正自熟睡｡ 他也不忍打擾她，於是便放輕腳步，小心翼翼地下床｡

此時，廣播傳來:｢請全部參加者黎廣場集合，無論你贏左幾多場都好｡｣

這段廣播終究還是把小加吵醒，她緩緩睜開眼睛，伸一伸懶腰｡ 看到段弦月已起床，並且準備就緒，便道:｢早晨呀鹽魚｡｣

段弦月道:｢嗯...早晨，我地好似要出去廣場｡｣他盡量把昨天聽到的事遺忘，裝作若無其事

小加道:｢嗯，話咁快就到左最後一場遊戲，冇記錯你應該有資格參加呀可?｣

段弦月點點頭，道:｢嗯，你....｣他欲言又止，回想起來，小加頂多只贏了第一場，怎麼也不可能有資格吧

｢嗯，我唔夠資格參加｡｣小加續道

｢嗯....｣段弦月本想說些安慰說話，但又不知該說什麼

豈料小加卻笑笑道:｢已經唔重要，之前喺極樂園經過左一百五十年，陽星已經滅亡左｡｣

只見她眼淚都快要流出來，明顯是在強顏歡笑，段弦月看在眼裡，不禁泛起憐愛之心，便安慰道:｢參加盛宴本來就係一個賭注，救唔到個世界，唔係你既錯｡｣

他頓一頓，續道:｢同埋如果...我贏到，而你又唔介意既，你可以黎地球架，我地隨時歡迎你｡｣

小加破涕為笑，道:｢你地?你可以代表到成個地球咩?｣

段弦月裝出一副指高氣揚的模樣，道:｢如果我贏左既，畢竟都係一個救世主，唔係帶個人返去都唔得下?｣說畢他自己也不禁有點尷尬

小加微微一笑，道:｢好，我就等你既喜訊，咁我地唔好講咁多啦，快啲出去廣場啦｡｣說畢她便推著段弦月出門，往廣場進發

----------------------------------------------------------------------
廣場大廳｡

安倫格擺出一副冷峻的模樣，神色凝重，鷹鉤般的眼睛掃視眾人，把他們直看得發毛｡ 過了响，才說道:｢黎到最後一場遊戲，盛宴都接近尾聲，咁耐以黎辛苦大家啦，依家首先講下現階段既勝率情況.....｣

他頓一頓，道:｢呢到在場十二個人，有三個人贏左兩場，八個人贏左一場，一個人冇贏過｡｣

說畢，眾人頓時議論紛紛，畢竟沒有贏過的人此刻不應該還在此啊｡ 段弦月自然也不知道，那人正是小加，他只知道小加勝出了第一場遊戲，卻不知道她在｢通話遊戲｣中，為了阻止他殺害親父，抵上了自己唯一的勝利｡

安倫格續道:｢換言之，依家得返三個人有機會勝出，分別係黎自精靈星既卡娜，黎自牽牛星既泰山，同埋黎自地球既段弦月｡ 不過當然，如果你咁無聊想繼續玩既，我都唔會阻止你｡｣他有意無意看向阿朗

安倫格續道:｢請參加遊戲既人過黎我呢邊，其他人可以選擇留低觀賽，或者搵嗰邊嗰個靚女，佢可以送你地返你地既母星｡｣他指一指不遠處， 一個長著黑翅膀的美貌女子

過了半响，眾人都走到屬於自己的位置｡ 段弦月､卡娜､泰山和阿朗走到參賽席，其餘人等都選擇回到母星，除了小加還坐在觀賽席｡

阿朗見狀，便對段弦月說:｢喂，佢都幾痴身喎，輸左都仲要坐喺到睇既｡｣

段弦月道:｢好過你，輸左都仲要黎參加｡｣他頓一頓，然後轉過頭，直視著他，道:｢我知你想點，不過我話比你知，你唔好再諗住玩野｡｣

阿朗先是一震，接著便笑笑道:｢話比我知?你顧好你自己先啦｡｣

段弦月也不理會他｡

待輸掉的人離去後，安倫格便道:｢估唔到最後得返你地四個，咁啱，四個我都好有印象｡｣他意味深長地掃視四人，接著道:｢點都好啦，希望你地可以達成你地既願望，我地依家不如先講下賭注啦好嗎?｣

｢今次既賭注每個人都一樣，我就一次過講啦｡｣他續道:｢今次既賭注係，全人類｡｣

全人類?眾人立時目瞪口呆，遲遲未能反應｡ 這樣的賭注，跟滅亡無異｡

安倫格見狀，便道:｢我可以同你地講，呢個遊戲，只要你地願意，每個人都可以贏到｡｣

這枝強心針顯然沒有什麼作用，眾人還是未能反應｡

安倫格嘆口氣，續道:｢如果有須要既，我可以比啲時間你地去準備室聯絡下｡｣

聯絡?還聯絡什麼?大概沒有人會同意吧｡

｢真係每個人都贏到?｣段弦月問道

安倫格點頭，道:｢呢個遊戲好簡單，而且可以每個人都贏到｡｣

段弦月陷入思想掙扎，如果現在退出，那未免太過不值，而且人類便要永遠活在那個人造地獄裡，但是如果輸了，那人類便真的要下地獄了｡ 他該怎麼決擇?

其實勝出之後地球會點？所謂嘅救係救咗乜嘢？

btw 我估係要佢地自殺。

有文呀

溫書一推

地球冇咗人就真係得救喇

至多停電 核電廠過熱爆炸囉 唔會滅

自殺 ？

冇人就冇污染

在他苦惱期間，一旁的卡娜也同樣焦急，畢竟他們的勝利相連的，如果他選擇放棄，那一切都完了｡

眼見他遲遲未能決定，卡娜按捺不住，走到他面前，抓緊他肩膀，直視著他道:｢你信我，我地一定可以贏到...一定可以!｣

卡娜的眼神雖略帶瘋狂，但依舊堅定｡只可惜，段弦月根本聽不進耳，他只顧沉醉在自己的思想當中｡

過了半响，他苦笑一下，看來，是有決定了｡ 他對安倫格道:｢我參加｡｣

這句話雖出自他口，但卻連他自己也覺得虛幻，這個賭注，期間的利害太大，根本衡量不了，他只是依靠直覺來判斷｡

看到這裡，卡娜也頓時鬆一口氣｡ 不意外地，四人也選擇參加這場遊戲｡

安倫格笑笑道:｢好，既然係咁，我地就開始啦｡｣

眾人都帶著緊張恐懼的心情，期待著遊戲規則｡ 豈料他卻伸出手，掌手朝上，一件圓狀物體憑空出現｡

段弦月和卡娜對它不感陌生，但卻十分訝異｡

那個圓狀物體，正是｢極樂園｣的寶藏，｢蘋果｣｡

魔神的盛宴[後半部] 第三十九章 智慧之果．續

通體透紅的寶藏，外表跟一個蘋果無異，但一看便知，那不是真實的蘋果，只因世界沒有一個蘋果是如此完美，毫無綾角｡

安倫格道:｢呢個就係｢極樂園｣既寶藏，佢既正名叫｢智慧之果｣或者｢禁忌之果｣，顧名思義，佢可以為你帶黎智慧，但同時亦都會帶黎無盡既痛苦｡｣

他續道:｢你地既任務，就係撳佢上面粒制，接受智慧既洗禮，之後就可以勝出遊戲｡｣

段弦月凝視著它，忽然想起魔神曾經說過，千萬不要按下任何按鈕｡ 他也是親眼目睹過成小子按下按鈕，變得像個瘋子般，語無倫次，最後更是自殺身亡，想必也和它脫不了關係｡

泰山聞言，面露喜色，率先道:｢咁簡單啦，等我黎先｡｣接著便打算搶過｢智慧之果｣

豈料安倫格卻突然縮開手，眼神略過一絲異樣，凝重道:｢你肯定要咁做?｣

｢係!｣泰山不假思索，道:｢就算係千刀萬剮我都願意承受，何況係小小一個蘋果｡｣

聽到此話，安倫格也就不再阻止，把｢智慧之果｣交給他｡

泰山拿過它，彷彿看到勝利的曙光，他毫不猶豫，便按下上面的按鈕｡ ｢智慧之果｣的外殼展開，一道全息掃瞄光線略過他的眼睛，不消五秒，程序完成，外殼關閉｡

泰山緊皺眉頭，顯得疑惑至極，彷彿未能完全消化它的內容，以至久久不能言語｡ 過了半响，手上的蘋果掉落，他的臉上也再無疑惑，取而代之的是絕對的驚恐｡

他忽覺頭炫目暈，天旋地轉，只能勉強定住身子，問安倫格道:｢你...你有冇撳過黎睇?｣

安倫格拾起｢智慧之果｣，若有所思地凝視它，說道:｢有，我好早之前已經睇過｡｣

泰山點點頭，沒有回應，眼神顯得十分迷離｡

眾人也被眼前我景象震懾，也不禁好奇｢智慧之果｣背後的秘密，只有阿朗依舊不慌不忙，說道:｢你依家贏左啦喎，仲苦口苦面既｡｣接著，他便從安倫格手中奪過它，續道:｢等我睇下有幾犀利｡｣

說畢，他便按下上面的按鈕｡ 相同的程序立時在他身上重覆一遍｡

待外殼關閉後，他先是疑惑，接著竟露出跟泰山一樣的神情｡

沒想到，世間還有事情能讓他震驚至此｡ 雖然如此，過了一會，他還是恢復原狀，冷笑一下，道:｢就係咁咋下話｡｣接著便把｢智慧之果｣歸還安倫格

至此，場上只剩下兩人還未完成遊戲，段弦月和卡娜｡ 兩人之中，卡娜首先邁出一步，對安倫格道:｢比我｡｣

feel到魔神會走出黎 佢之前唔係話唔好掂個蘋果

唔好掂我

個蘋果話咗佢地知，下一代iPhone過萬一部。

講笑，我估係話佢地知，其實世界一早滅亡咗。

樓主加油

宇宙將會滅亡

Push

咁男主角贏左之後
咁佢拯救嘅地球 係出發參加盛宴前嘅地球 定係過左150年後嘅地球
假設e家輸左嘅人返左去母星（過左150年） 而男主角救嘅係150年前嘅地球 咁咪出現左2個時空/平行世界
求解
比較想睇救150年前嘅地球

快啲出文

好緊張

會唔會其實成個魔神的盛宴都係一個假象

魔神幾時再出現

敬請期待後面既劇情

btw今日要休文一天

聽日出番兩篇

星期六日出多幾篇就得

等你

星期六日出多幾篇

期待

｢卡娜....｣段弦月道

卡娜回頭，凝視他，道:｢我冇得揀，我一定要咁做，呢個係我既責任｡｣

她的眼神依舊凜冽如冰，堅如磐石，段弦月從不知她的堅定從何而來，而這個秘密大概會被永遠塵封於此瞬間，因為，這是他最後一次看見這個眼神｡

卡娜拿過｢智慧之果｣，猶豫了片刻，接著便按下按鈕｡

同樣地，不消五秒，程序便告完成，外殼關閉｡

萬籟俱寂，世界彷彿靜止了｡ 卡娜凝視手中的｢智慧之果｣，全身也在顫抖，過了片刻，她竟口吐鮮血，在眾人的注視下，昏倒過去｡

段弦月立即抱著她，只見鮮血順著臉頰而下，把銀髮染紅｡

｢卡娜...卡娜!｣段弦月呼叫她

此時，小加也從觀眾席飛奔而至｡

安倫格道:｢你放心啦，佢冇咩事，只係暈左姐，｣他頓了頓，道:｢反而係你，你決定好未，撳定唔撳?｣

段弦月看看卡娜，然後便從她手上拿過｢智慧之果｣，其實他心中，早有答案｡

｢我撳｡｣他說道

安倫格點頭，道:｢好，你本來就係最應該撳嗰個｡｣

段弦月不理解此話之意，但他並不在乎｡

｢小加，你幫我睇住佢先｡｣他說道

小加點點頭，便接過昏迷的卡娜｡

段弦月凝視智慧之果，魔神的警告，成小子的下場，瞬間閃過腦海，如夢魘般揮之不去｡

但是，儘管如此，這一次，他心意已決｡

他按下智慧之果上的按鈕，外殼展開，光線溢出，他本以為過程只有短短五秒，但在這五秒內，他卻彷彿走過了一生｡

一陣再出

好睇到係咁追 支持

個f5就爛

他按下電腦鍵盤上的F5按鈕，他本以為白日夢才子的「一陣」只有短短五秒，但在這五秒內，他卻彷彿走過了一生｡

等咗4粒鐘喇

我按下電腦上的F5按鈕，外殼展開，光線溢出，他本以為過程只有短短五秒，但在卻等了五小時。

原來你都咁做咗

文呢 呢

魔神的盛宴[後半部] 第四十章 散幕

宇宙的每個角落盡收眼底，小至一顆量子，大至整片天地﹔短至螻蟻的一生，長至文明的交替｡他彷如神祇般，穿梭於時空之中，當他走完整個宇宙的變遷，才發覺那不過是一瞬﹔當他走到時空的盡頭，才驚覺自己還留在原地｡

咫尺天涯，千里一瞬｡ 時間､空間本來就沒有意義｡

｢智慧之果｣是通往智慧的一個謀介，而這種智慧所描述的，正是世界的真相｡

他所處的世界，是一個虛構的世界｡

所謂的虛構世界，並非像｢22世紀殺人網絡｣裡的虛擬世界｡

而是徹底虛構而成的世界，這樣的世界有一個統稱，叫｢小說｣｡

對，他所處的世界是一個叫｢小說｣的世界，而他只是一個虛構的角色｡ 但是，他現在已不是一般角色，只因｢智慧之果｣帶領他打破了第四道牆｡

段弦月呆站原地，怔怔出神｡他眼看遠方，眼神卻沒有焦點，只因他並非看著世上任何一個地方｡

他在看你｡

正在上網的你｡

正在閱書的你｡

也許你正在吃飯，上班，上學，他並不清楚，但他卻知道你的存在｡
-----------------------------------------------------------
｢鹽魚...鹽魚!｣小加的叫喊使他稍稍回神

段弦月詫異地看著小加，雖然她與從前無異，但在段弦月眼中，她不再是原來的小加，而是一個被操縱的傀儡｡

他再看看周遭的一切，不論是人，還是一草一木，都是如此真實｡

但理智卻道，他們只是小說筆下的角色和場景｡

他再回頭，凝視自己的雙手，他彷彿能感受到血液的流動，掌心傳來一陣溫暖｡

但理智卻道，他的身體只是文字的描述，不僅如此，甚至是他所思所想，也不過是作者的筆墨｡

想到此處，他頓時頭痛欲裂，他很想把剛才看到的一切遺忘｡

但是，這不可能，智慧與痛苦的烙印已深植靈魂深處，揮之不去｡

難道，這便是安倫格口中，那伴隨智慧而生的痛苦?

泰山､阿朗和安倫格，他們都展露出奇異的眼神，也許是出於同病相憐吧，畢竟，他們也是被智慧咀咒的人｡

但是，場上還有一人，獨善其身，她站在一旁，茫然地看著眾人｡

｢鹽魚，你地究竟見到啲咩?｣小加問道

段弦月回過神，凝視她，道:｢係一個咀咒，一個會伴隨你一生既咀咒｡｣

係文啊

...個頭本身都開得幾好 幾吸引人追落去 之後每況愈下
去到埋尾 諗住點都睇埋去啦 話唔定有個反高潮
你咁樣埋尾法...
睇完個尾 淨係得一個感想 九唔搭八

我唔想搞大件事，你寫過個尾，我地當冇睇過，ok?

支持

呢個係咪結局左
可唔可以比地址我？想寄刀片比你

咩料

n耐之前俾魔神收做手下條友呢

怪怪地

做乜_野？？？

有好幾個選擇故都係用依個方向寫
最後都爛左尾冇人睇

新讀者lm
可唔可以重寫左個結尾佢

我又想知到底魔神嘅定位係咩
係遊走於“小說”世界嘅讀者？
但魔神又咁高權限
可以創造空間
控制時間流
咁所謂嘅魔神即係作者啦
魔神話佢地好快會再見
即係收尾時同佢地解䆁佢就係作者 ？

同埋呀魔神收𡃁嘅作用係咩
想快啲知道個答案

見到作者開完智慧之果
推翻哂之前所有設定
變到所有野都冇哂意思
真係好心痛
忍唔住留多次言
唉

屌
枉我考試未完都過黎睇
比個咁既結局出黎
你咁撚樣收乜7都唔洗交代啦

好有美國戲feel😂爛尾爛到痴線

失望，期望太大

個結尾我淨係諗到3個字去形容
What The Fuck?

追咗咁耐寫個咁嘅結尾？
寧願等多幾日都唔想爛尾

結尾黎

小學上中學 老師話 大個仔 唔好再寫 Oh I thought this is a dream!

冷靜啲各位
呢個未係結局黎

冇推反到設定
希望你會繼續睇落去

咩琴日嗰篇好有結局feel咩

我以為真係結局，原本世界觀係唔錯，又有伏筆，不過如果個個真係結局我諗我會尊重作者既決定但我諗大家會鏟爆你
最好講埋魔神收個手下有咩用

追左好耐 唔希望個結局令我失望
支持你

睇埋落去先評論

好彩唔係結局

琴日開始睇 live左

段弦月的眼神，竟讓小加感到不安，她喃喃道:｢咀咒...?｣

此時，安倫格出來打圓場，道:｢好啦，唔好再糾纏呢個問題，泰山，段弦月，｣他看一看暈倒的卡娜，道:｢仲有卡娜，你地勝出左盛宴，契約將會生效，依家，你地可以返去睇下，你地起死回生之後既母星｡｣

段弦月放開雙眸，若有所思｡

既然知道自己活在一本｢小說｣裡，這些還有意思嗎?

安倫格突然把頭靠到段弦月耳邊，輕聲道:｢其實你應該慶幸，因為你同其他參加者唔同，你係呢個故事既主角，你由一開始就已經注定左會贏｡｣

段弦月斜視他，沒有回話｡

此時，卡娜突然醒來，掙脫小加的懷抱，茫然地看著眾人｡

段弦月道:｢卡娜....｣

卡娜打斷道:｢你同我講，係假既係咪? 智慧之果所講既野係假既係咪? 你同我講...你同我講....｣

段弦月見狀甚是痛心，但亦只能忍痛道:｢係真架｡｣他也想否認，但無奈地，它卻如鋼印般烙刻在腦海中

卡娜不斷搖頭，道:｢唔會...唔會，根本就無辦法證實到真偽｡｣她按壓著自己的頭顱，看似十分痛苦

她突然抓住安倫格，歇斯底里地問道:｢你...相唔相信智慧之果講既野? 你都唔信架可，係咪?｣

安倫格凝視她，沉思了片刻，接著搖頭道:｢我唔相信，但係我冇可能唔相信｡｣

這句矛盾至極的話，眾人卻是心領神會｡

對一個普通人而言，不論他相信與否，也不會造成影響，因為根本無法證實｡ 但是對於段弦月等人而言，不論相信與否，他們也必須接受，因為在他們心中，那已經是一個不證自明的公理｡

卡娜的目光如死海般，空洞無神，唸唸叨:｢冇可能唔相信....冇可能唔相信.....｣她時而抽泣，時而大笑，神色如痴如狂

段弦月見狀實在不忍，便走過去想安慰她道:｢唔緊要架...唔緊要...只係一個想法，唔會影響到啲咩，都...都係咁過姐係咪?｣這番慷慨灑脫的言詞，卻連他自己也說服不了

卡娜看著他，眼尾似要溢出淚水，道:｢唔係真既? 只係一個想法，係咪?｣

當初堅強的冰雪公主，如今卻像小孩般乞求認同｡ 段弦月猶豫良久，最終點頭道:｢嗯，只係一個想法，唔係真既｡｣

理智上，他確實是這樣想，但心裡卻莫名其妙地泛起一種說謊的罪疚感｡

這句話稍稍安定卡娜的心神，她微笑著點頭，但下一刻卻回復原狀，道:｢但係...但係點解我阻止唔到自己出現呢個諗法，佢..佢唔肯走，我好辛苦｡｣她頓覺頭痛欲裂，伸手按壓著頭顱

多謝繼續睇緊既讀者
今晚睇下可唔可以出多篇(不過未必得 )

多謝巴打仲留低

重作ending得唔得

我明你想表達啲咩
但可以寫得唔好咁急
btw pish

其實點解佢地會信自己喺小說裡面?

想棄故

##Xm

蘇菲的世界

唔知大家仲睇唔睇,不過我會繼續埋埋尾
但係要聽日先出到

一見到小說世界，變咗味了。

你以為你咁既結局解釋到d 伏筆?
你咁寫只係同人講緊你諗唔到點做劇情過渡
一個小說世界, 咩都唔洗解釋
一切都只係為左劇情可以推展
點解安倫格要比人折翼? 貪得意lor
點解地球冇得救? 因為咁先有得寫落去
為左推動劇情而寫, 其實唔係咩大問題
寫到咁白即刻冇引

如果畀我寫，個蘋果其實係講真相畀月知：
其實地球早喺佢嚟盛宴嗰時已經滅亡咗，只係個意識入咗嚟呢個魔神（月的爸爸嘅化身）安排嘅虛擬世界，而佢嘅肉體同其他參賽者（卡娜小加同其他人，都係地球上其他人，外星身份都係作嘅），都喺太空船上，喺宇宙漂流緊，等遇到一個啱嘅地方再醒返重建地球。
而醒返嘅另一個條件係佢要喺遊戲勝出，又或者其實啲遊戲係令月繼續有生存落去嘅意志之類。
所謂嘅其他參賽者有啲可能原本係壞人（例如搞破壞嗰條友）。
而最後主角們醒返，太空船亦都去到 “新地球“ 重建（即係算叫做救返個地球），魔神、安倫格等等嘅 AI 亦功成身退。

不喜勿插

睇
唔睇邊有得鬧

見樓主俾人插得咁大力 都係講返句樓主加油

段弦月抱著卡娜，問安倫格:｢到底發生咩事? 點解呢個想法會一直留喺我地個腦入面既?｣

安倫格道:｢我一開始啟動之後都覺得好奇怪，明明智慧之果就冇提出過任何證據去說服我，但係點解我會堅信呢個係一個小說世界呢? 最後，我淨係諗到一個解釋｡｣

段弦月道:｢係咩解釋?｣

安倫格道:｢智慧之果既功用唔係要話比你知世界既真相，而係一個思想烙印，佢將一個思想強行植入你既腦入面，無論呢個思想幾荒謬，你都會認為係啱既｡｣

段弦月皺眉，疑惑道:｢幾荒謬都好.....｣

段弦月頓一頓，續道:｢即係話...如果我假設智慧之果植入既思想，話個天空係黑色既，我都會認為係啱既?｣

安倫格點頭，道:｢你會確實認為個天係黑色，所以每當你抬頭望上去，見到個天係藍色既，你都會陷入強烈既思想掙扎，同矛盾，呢個就係所謂既無盡痛苦｡｣

確實是一個咀咒，矛盾､掙扎，本就是世間一切痛苦之源｡

段弦月道:｢咁即係...以後既每分每秒，每當我地望到身邊既每樣野，我地都會覺得係假，係小說虛構出黎既野?｣

安倫格點頭｡

接著，眾人也不發一語，氣氛一度沉默起來，過了良久，泰山忽然嘆一口氣，問道:｢會習慣架可?｣

安倫格看看他，又看看四周，接著道:｢唔知，但係至少我依家都未習慣，身邊既一磚一瓦，一草一木，對我黎講都係折磨｡｣

眾人低頭不語｡

過了片刻，卡娜突然大叫道:｢係真既....無可能係假既，一切都一定係真既....哈哈哈....｣話音未落，她又覺頭痛欲裂，只能發出痛苦的低吟

她陷入了激烈的思想矛盾，她理智上堅信世界是真實的，但腦袋卻不容許她這樣想，她很想移除這可惡的思想，卻無論如何也辦不到｡

段弦月和小加見狀，也不知如何是好｡

安倫格便道:｢你地返去啦，我會處理好佢，之後送佢返精靈星｡｣

豈料卡娜聽到｢精靈星｣三字，卻像發了狂般，突然大笑道:｢精靈...係啦，精靈聲已經救返，我要去通知啲族人返黎....返黎｡｣

她左顧右昐，似是想尋找什麼，過了片刻，卻忽然神情落寞，道:｢冇啦...冇啦...佢地話過唔會再返黎...唔會返黎啦.....｣說畢更是淚如雨下

段弦月於心不忍，便跟安倫格道:｢不如我帶佢返地球啦，佢依家咁樣.....｣

卡娜又突然發狂道:｢地球? 唔去...我唔去地球，我要返去...我要返精靈星｡｣

安倫格聳聳肩，道:｢你見到啦，佢唔會跟你返去架啦｡｣

段弦月凝視卡娜，回憶起盛宴上的種種經歷，他們雖認識不久，感情也不算深厚，但無可否認，她在段弦月心中佔據了重要位置｡

今次我都覺得係有不足之處
多謝你既意見

呢個諗法都唔錯

肯睇就夠

多謝
被人插到好痛了

btw, 我聽日終於考完試
所以應該呢兩日會正式完故

會睇到尾

安倫格顯得有點不耐煩，道:｢好啦，我地呢到完左就唔比留人架啦，你地快啲走啦｡ 臨走之前記得交低返條頸鍊｡｣

說畢，眾人便交還翻譯項鍊，轉身準備離開｡

泰山經過段弦月身旁，停留片刻，似是想說些什麼，正想啟齒之際，才發覺自己是有口難言，於是便嘆了口氣，徑自離開了｡

不久，阿朗也經過他身旁，看了他一眼，便微笑著離開了｡

看著他一副若無其事的模樣，段弦月不禁有點妒忌，這裡大概只有他，才能如此安定自若吧｡

待眾人遠去後，段弦月便嘆一口氣，卻突然想起身邊還有一個出生入死，情同親人的好戰友，小加｡

他問小加道:｢咁你呢? 你都要返去嗱?｣

小加搖頭道:｢陽星已經滅亡左，我仲可以點返去?｣

｢咁你有咩打算?｣

｢唔知｡｣

段弦月想了想，道:｢咁不如你跟我返去啦｡｣

小加面露喜色，道:｢我可以跟你返去?｣

｢陽星生我，地球育我，既然陽星已經滅亡左，咁我就帶你，呢個陽星最後既倖存者，去見下全新既地球｡｣

小加苦笑道:｢但係我既身體未必適應到地球既環境｡｣

｢如果要造一個適合你生存既密封環境，應該唔係咩難事，更何況你依家已經冇地方可以去，不如就試下啦｡｣

小加想了想，道:｢但係如果要成世都留喺一個密封空間，我一定會悶死架喎｡｣

段弦月微笑道:｢放心啦，如果係咁，我就一直留喺嗰到，陪住你，反正我都冇其他地方可以去｡｣
外面的世界亮麗奪目，多姿多彩，本應讓人嚮往，但對他而言，卻是要被鋪天蓋地的虛假感包圍，光是想也讓人不寒而慄｡

小加雖然不盡明白當中意思，但也無意追問，只是道:｢切，有你喺到又點姐，你又同唔到我講野，我不如養隻狗好過｡｣她把弄著胸前的翻譯項鍊，看似愛不惜手

｢一隻狗呢，永遠都唔會學得識人話｡｣段弦月也捧起項鍊，續道:｢但係我地唔同，就算冇左佢，我地都仲有一世既時間去學識對方既語言｡｣

小加會心一笑，接著道:｢咁你就要醒目啲啦，我呢個語文老師，係好好好嚴格架｡｣

段弦月微笑道:｢大家咁話｡｣

他們相互而笑，接著便一同把項鍊歸還給安倫格，在臨走前，他看了卡娜最後一眼，只見他蹲地抱頭，眼神遊離，神色瘋狂，眉宇間的傲氣早已煙消雲散｡

段弦月心中一痛，對安倫格道:｢你唔好比佢有事｡｣

｢放心啦｡｣安倫格慢慢走近卡娜，在她身旁停下，道:｢終究只係一個凡人姐｡ 走啦，唔送啦｡｣

段弦月嘆一口氣，接著便攜同小加，回到地球去｡

仲有一章就完, 聽日出埋

書展買了頭兩集 正

到咗聽日了

22:12囉喎

有了有了, 大結局來了

魔神的盛宴 終章 明日之後

春光如海，鮮花開遍了整個大地，讓人心曠神怡，抬頭望去，樹枝上有鳥兒吱吱在叫，彷彿在應和著這個美好時節｡

此情此景，讓段弦月想起魔神的盛宴上，第六場遊戲，進入危險門後的幻境｡ 轉眼一晃，已經有十個年頭了吧｡

他看著身旁的女子，她已經由一個純真少女，蛻變成美貌少婦，但臉上卻依舊掛著孩子般的稚氣｡

｢小加，當年盛宴上面，我曾經入過一個幻境，個幻境同呢到好似｡｣段弦月道

｢幻....?咩意思?｣

｢即係一個虛假既地方，類似...Illsuna咁既意思｡｣段弦月嘗試用有限的陽星詞彙表達

小加點點頭，道:｢噢，係咩?冇聽，講過?｣她雖說得生硬，但段弦月還是聽得懂

｢唔係咩重要事，所以就一直冇提起，但係既然講起，我就真係想問下，當時幻境入面都有一個小加，嗰個唔係你黎架可?｣

小加想了想，接著搖搖頭，道:｢記起，冇｡｣

｢下?｣段弦月想了想，接著笑笑道:｢地球同陽星文法唔同，冇字，要擺前面，同埋你可以話，冇印象，記唔起，唔可以話''冇記起''｡｣

小加似懂非懂地點點頭，接著卻突然皺眉，嗔道:｢我唔講地球話，你講陽星話，gjwois dfqiw lesilo!｣

段弦月笑笑道:｢唉哋，想考我下話，好，gilsow...dfe leilo ne.｣

小加噗通一聲笑出來，道:｢你講野，好古怪｡｣

他們相互一笑，接著，段弦月便從後抱著她，道:｢唔緊要啦，我地仲有大把時間，呢個空間我地有排住，總有一日會學得識哂既｡｣

眼前一片風光如畫，但其實只是段弦月利用父親遺留給他的所有財產，在地球某處所搭建的密封空間｡ 終究，小加還是不能適應地球的氣候環境；終究，段弦月還是無法面對外在世界的虛假感｡

｢你仲係未習慣到?｣小加忽然問道

段弦月猶豫片刻，回道:｢嗯，大概呢一世都唔會習慣｡｣

｢你覺得...我地會唔會真係活喺小說入面呢?｣

這次，段弦月沉默更久，過了一會，才道:｢唔知，但無論係點，生活都係要咁過，係咪?｣此話卻是說易行難，又有誰能接受自己身邊的一切都是虛構的呢?

｢嗯｡｣小加抬頭望天，續道:｢唔知其他人點呢?｣

段弦月順著她的視線看去，心中也是百感交集｡

卡娜，不知道她現在怎樣了呢?

小加彷彿看穿他心中所想，問道:｢你諗緊卡娜? 放心啦，安倫格，話冇事嘛，佢係神，更何況佢聰明，會諗得通｡｣

段弦月嘆一口氣，道:｢佢的確好聰明，但執念太重，呢種人最容易鑽牛角尖｡｣

小加''嗯''一聲，點點頭｡

不久，一陣鈴鐺聲從上空傳來｡

段弦月放開小加，道:｢佢黎啦，我去開門先｡｣

小加點點頭｡

接著段弦月便走到不遠處的大門前，在門前猶豫片刻，便扭動門柄，把門打開｡ 門後是一名白髮老人，正是段弦月的姪兒，段世言｡

｢伯父｡｣段世言率先打招呼

｢唉，都叫左你唔洗咁頻撲成日過黎囉，我地仲有大把儲糧未食完｡｣段弦月幫忙把你手上的一大袋食物拿著

｢唉唔緊要啦，反正我又冇野做，屋企黎呢到又近，咪多啲過黎囉｡｣

｢唉麻鬼煩，入黎坐下啦｡｣段弦月嘴上不說，但內心卻是倍感溫暖

段世言剛踏進去，只覺一陣清新氣息撲面而來，猶勝人間仙境，不愧是耗資巨額打造的世外桃源｡

十年來，他親臨此地不下數百次，也不用段弦月帶路，他也知道該往何地｡ 放眼望去，一間小木屋坐立於中央，那裡正是段弦月他們的住所｡

推門而進，只見小加已坐在大廳圓桌前，笑容滿面，迎接客人的到來｡

｢快啲過黎坐｡｣小加興奮道

｢噢...好，伯母你啲地球語講得好左好多喎｡｣段世言笑笑道，接著便坐下來

｢都話左...唔叫我伯母，叫小加｡｣小加續道:｢係呢，今次有冇影啲相黎呀?｣

段世言面露異色，猶豫片刻，道:｢噢...冇呀，最近都冇咩精力周圍去｡｣他看著大廳牆壁，上面掛滿了照片，那些全是他在外面世界拍攝的照片

同一時間，段弦月也在欣賞那些照片，它們每一張都描繪著重生後的地球，彷如烏托邦般美麗｡

｢唉可惜我唔可以親自出去睇下｡｣段弦月嘆息道

小加道:｢我地啱啱返到黎時候，咪見過｡｣

段弦月點點頭，說來也是，十年前，他們剛從盛宴回來時，也曾親眼目睹重生後的地球｡ 記憶中確實如照片般美不勝收，那時的景象讓段弦月驚嘆不已，從前只存在於童話書上的場景，竟真實呈現眼前，可是當時的他，並不享受｡

｢唉，但係我嗰時被無盡既虛假感折磨，根本無暇欣賞｡｣段弦月道

｢哈，你....｣

｢伯父｡｣段世言打斷道:｢你真係唔打算出去睇下?｣

段弦月想了想，然後笑笑道:｢我諗我仲未準備好｡｣

｢嗯｡｣段世言頓一頓，道:｢係啦伯父，我突然醒起有啲野要做，我走先啦｡｣

段弦月雖覺疑惑，但也沒有阻攔，道:｢嗯，好啦，咁下次見｡｣

段世言也簡單道別一番，便徑自離開了｡

看著他老態龍鐘的背影，段弦月不禁泛起一絲慨嘆｡

｢佢算係我世上唯一既親人，但係都唔知仲可以見多幾耐｡｣

小加道:｢你仲有我呀嘛｡｣

段弦月只是微微一笑，沒有回話｡

---------------------------------------------------------------------------------
四個月後｡

｢鹽魚，我地冇哂野食啦｡｣小加從廚房走出來，一臉愁容

｢係囉，點解世言咁耐都唔黎既，叫佢唔洗黎咁密姐，都唔洗疏到咁呀｡｣段弦月也是一籌莫展

｢繼續既，我地兩日就餓死｡｣

段弦月猶豫片刻，接著道:｢咁啦，我出去睇下｡｣

｢出去?但係你....?｣

｢冇事既，雖然仲未完全習慣，但已經被十年前好好多，更何況只係出去睇一睇姐，好快返黎｡｣他心意已決，便準備動身離去

小加見他如此堅決，便道:｢嗯，咁你小心啲｡｣

段弦月點點頭，便離開小木屋，走到大門前｡ 他把手放在門把前，深吸一口氣，便推門而出｡

小加在小木屋前目送他離去，但奇怪的是，她看到大門雖被打開，但段弦月卻一直站在門前，彷如一尊石像｡

她心感疑惑，便走到段弦月處，道:｢鹽魚?｣

段弦月沒有回應，只是一直看著前方｡ 小加順著他的視線望去，終於明白一切｡

只見眼前一片頹桓敗瓦，戰火掩天，一隊軍隊在他們眼前略過，為首的人高舉著一杆旗幟，上面繪畫著一個飛龍圖案｡

此情此景，讓段弦月回想起盛宴前的景象，此時，他腦海忽然浮現一個詞彙，一個埋藏在記憶深處，本應在上世紀存在的詞彙｡

戰爭狀態｡

｢鹽...鹽魚，到底發生咩事?｣小加難掩震驚

段弦月搖搖頭，道:｢我唔知｡｣

這十年間，到底發生了什麼事?

完左了
再次多謝一直支持既巴絲們
如果有人想睇, 我聽日再出篇後記

完咗?
唔好將結局放喺後記喎

完左啦

唔知講咩好

爛尾

樓主係因為我地講“小說”而無心機寫落去
定還是本身結局就係咁樣？

唔關事,真係本身就係咁
可以同我講下咩位你地覺得唔好

如果真係本身係咁
真係無話可說了

點講呢我而家好明白到主角嗰種做左咁多野追左咁耐結果乜都係假嘅心情

爛撚過港豬澳大橋

電影之類會好啲 小說嚟講個留白太多了

肯定會拍續集就係囉。
留白唔係留半張紙咁多白呱

我睇咗啲咩

唔關事 因為嚟到呢個位 套戲入面本身嘅起承轉合已經完咗 有冇續集都唔會影響最主線個觀感
樓主呢到主要都係寫畫面 所以直接用番畫面嚟表達會出到多啲message 單用文字講嘅嘢太少 亦太考功力
同埋電影濃縮咗 有番緊湊性喺到 安排到嘅話同前段喺地球嘅時間扣埋一齊嚟出個message 都可以實在啲

呢到小說嚟講太難駕馭 寧願再開多個chapter俾多少少舖排 或者索性畫出腸就算

呢個真
我寫呢篇既時候係好想帶個畫面出黎
但係就好似好難描述得到咁

其實的確係有少少野想表達既

係都係另一個故黎
其實我係諗住為下一個故留個伏線

明你想講咩嘅
堅有啲似電影結尾但想開續集feel
比少少聯想係有feel
但係小說來講 咁樣end咗有小小浪費前面鋪排
我覺得有小小急
我文筆都唔好 但讀者角度來講
有種講唔出嘅急促
如果樓主有時間 不妨將所有章節放落同一個word 又由到尾用讀者角度出發再睇一次 可能會有新發現/唔好地方可以改

Btw 巴打成個故都好正 支持

完得好突然

有少少爛尾feel
但整體都寫得好好 支持

可以全部角色都交代一下後續發展嗎？

結局同讀者追文最後呆咗異曲同工

幾好睇呀 留番d幻想